點睇大學畢業出尼做洗碗？

大家都話呢個時勢唔好辭職。。。

我大學畢業 可惜一向冇咩運氣。畢業出到嚟都係做啲閒雜工 唔係太差都會做住先
半年前搵咗份銷售做，而公司其中一間分店係有餐飲服務。不過我唔係見工做餐飲分店，而係做銷售分店。可惜最近一個月人手調動，我要被調派去餐飲個間。 基本上客人食完野飲完野就要人手去洗碗 。每一日既返工同放工最少用大概兩個鐘去人手洗碗 清潔餐廳 預備水吧開檔同收檔。
其實矛盾係 本身我唔係打算任職做侍應同水吧 突然間變左性質仲要做埋洗碗 。自己係一個屋企都唔洗碗嘅人 而家每一日洗到隻手皺晒皮。第二令我最唔甘心嘅係點解而家學位貶值到連大學畢業都要出嚟做洗碗？？？最後係餐飲鋪既工作量比其他分店多幾倍 但人工講緊同其他分店一樣得一萬頭！

每一日返工都好難受 夜晚失眠會諗自己好折墮 究竟我應唔應該辭職？定係咁嘅時勢繼續做落去

做， 騎牛揾馬，
記得做好防病毒感染

能屈能伸
正當職業又唔係作奸犯科洗乜理人點睇?

咩科畢業

你係本港大學畢業?

大佬你真係當現實係連登咩

大把有學歷創業果d咪一樣要洗廁所 倒垃圾

工程就大把大學生啦d fd自己判來做水喉

又臭又污糟咪又係咁做

你咩學系咁巴閉呀

你睇得學歷太重要

辭職要兩個月通知

社科

Yes 直入大學

最緊要搵到錢之餘每晚訓得著

大學都睇咩系嫁 如果中史系咁做番中5工好奇咩

咁你自己簡冇計嫁喎當初你簡得呢個系都預左非專業

呢D時勢有份工做下咪做住先囉
真係有好機會既到時再補錢即走都仲得

其實呢d科同你搵工係無關係。
係老闆眼中你同個中七既畢業生無乜分別。
唯一優勢可能你英文好過佢，不過呢個都唔係必然。

笑撚左sor

都講左好多次
香港地谷中英數先係最重要
成個教育制度都錯晒
搞到大學亂開黃豆系 學生為個學位有系就入

呢科預咗

利申：同科

有無人信？

基本上中文都唔洗谷。
英文夠好，大把機會，實搵到社會大部人都覺得正既好工。

唔多信

社科唔等於social work

都係U grad出尼？

愁緊想拎意見 呃你冇用

咩大學咩科先？

WKM II，小六，16,175！
WKM I，小六，17,870！
OA，中三，18,795！
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！ ...

(廣告)

加入警隊，刻不容緩。

警察招募組

都要信到你先有意見架

雙食屎學位 差唔多啦
讀到書唔代表做到野 搵到錢
你上面比人工畀你個老板分分小學畢業

唔自爆。8大但唔係最top個幾間

我真係讀得好開心
利申：買定手套洗碗

但英文好根本難
語言真係細個培養太有著數
望一望啲學術研究就灰機。。。

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

哇屌, CA 頂薪都去到24K, 真係ON撚79

好撚On9 一睇到唔甘心呢D字眼就想打7你 你覺得學位眨值咪讀多個master囉

我都係社科社科真係乞食科

教育制度失衝導致有如此荒旦既思想
係時候拎個制度去做思想教育
ah ya
原來制度不是人，做不到
那麼拿制度內的人吧

你英文好唔好 好就去考officer
唔好就做aco啦

啱
放得下身段做洗碗 同 自以為是歧視洗碗
我會睇唔起後者

做住先

社科lm 我諗我grad左都係要洗碗

要體驗下基層生活
先知社會有咩問題

真係時也命也 ！

好多人
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

咪又係工一份，唔做洗碗去做7仔都得，想自由啲就一路pt一路搵工

尼你老母

辭
真係搵唔到嘢做再搵另一間洗碗

喺香港地如果你唔係讀專科嘅話學位真係冇咩用
最大嘅用途係可以考政府工
面對現實啦，依家學歷喺香港係冇咩用。
除非讀神科

送贈樓主一份工，兩萬起跳好輕鬆
No need to thanks

認真 帶手套洗

依家有個大學學位基本上同你中六畢業冇咩分別
最大分別係你要比幾十萬+4年去讀大學

同意

洗碗又如何
你唔好俾啲連登假膠fake到你啦
佢哋係咪都話寧願失業都唔做某某工
但自己就係嗰一個

大把人讀書返part time餐廳都係洗碗
唔明有咩問題

靠自己嘅努力賺錢 對得住天地良心 冇人有資格睇你唔起
逆境係人生嘅一部份 積極面對佢 可以成就一個更强大嘅你

有咩問題
洗碗仲好pay

我以前返pt waiter都係，比人叫左去洗杯

果陣心諗堂堂大學生洗杯

而家諗返，其實係幾好嘅經歷，生存係社會有時屎都要食，早d體驗下都好

shitty/浸中/lingu/edu

希望d客唔好有肺炎，唔係嘅話你洗嘅碗碟。。。

到而家都仲有人覺得社工同社科有關
希望你係假膠

同意,其實個時社科係好開心讀得。加上個人性格唔中意死板。所以出尼搵工都唔想做office

樓主唔係覺得大學畢業就叫天之驕子、包生仔做成世白領工下嘛咩年代人士

無諗過要坐office

你唔做大把人做，呢個時勢有工翻好好了 。。。。。

咁不如去做裝修

如果長遠都想在餐飲業發展, 呢d經驗幫到手

例如想開餐廳

英文勁唔勁？ 我呀頭冇讀大學但英文勁，管住成班fg...
大公司好睇實力同語言能力，學歷都係升職用。

埋土呢

正職office
兼職廚房 收檔要洗碗

咁嚴格上嚟講社工係under so sci嘅
但係兩者嘅關係就好似問緊醫療科嘅人點解唔做醫生

點都搵返份文職先啊

所以咪要中學谷 董建華仲搞母語教學
愈重要既野緊係愈難 一生受用
我都唔明學中史地理係做咩事
真係為升學

你大學簡其他系咁中史地理咪廢晒
反而英文仲要用

pt點同

你有冇諗過你而家面對緊既問題係你自己俾自己
你講到你頂唔順
你竟然都唔係積極咁揾工
而係上黎叫人俾意見你
第一日頂唔順都要開始揾工啦

唔好比大學讀咩科影響你
讀咩同做咩其實兩者可以係冇關係
專業工作就冇計, 不過其他野都係靠你面試個人既表現
你英文點都好過DSE 掛
可以試下地盤既文書工作, 之如此類

唔多信，好有潮文感覺。

不過如果係真，記得戴手套洗，有主婦手斷尾長

做住搵啦，做左文職先再算

正解

7仔老闆都要落貨倒垃圾

咁嘅西工都要兩個月通知, 都係早走早着

多謝燒山為樓主上人生重要一課

03年時清潔公司串到8-9000蚊請大學生吸屎

洗碗仲要人提你帶手套係咩料

係我好似覺得成件事冇得解決。由決定讀大學就已經錯左 眼見中學畢業嘅同學職位人工上都比自己高好多

所以d人咪屌母語教學
環境都好大影響

由你問得呢條問題嘅時候
你自己都已經有答案
你睇得起大學畢業洗碗就唔會問啦

大家起步時間都唔同， 中學已經在職場快4年了
真正開始係30~35歲， 大家事業上會有分別

燒山成日話自己唔叻要向人請教

講講下蕭生讀書比普通人勁比普通人有錢

都好貼地同膠冇咩架子

蕭生好似好聽老婆話

老婆叫佢洗碗都要洗啦

唔使灰心喎 ching你靠自己對手去搵食 唔係靠呃唔係靠搶 冇人會歧視你 邊做邊搵其他工啦

早同遲出黎做野唔係好關事
讀完master一出黎做ger位
讀完中學可能做10年先上到ger位

Muji?

樓主最緊要都係食得咸魚 抵得喝既姐
做一時唔代表做一世既

努力d報政府工文職啦

有大學畢業生依家做緊食物熊貓

又大學包生仔論

你要盡快接受呢個現實，我有兩個學位，畢左業二十年，依家都係兩萬幾三萬一個月，有時見到做派貨司機都過三萬一個月，就會好後悔當初點解盲信讀書會可以轉工搵多D錢，事實係呢個世界咩都講供求，當全世界既家長都迫自己仔女努力讀書，個個都做到大學生，個D係人眼中唔需要學歷既工就會無人想做，因為個個都好似你咁諗，我讀大學做乜要洗碗? 市場係講供求，話知你讀到博士識整火箭，個市場唔需要或太多你呢種人，你就唔值錢!

其實樓主自身問題多啲，根本唔關有無讀大學

賴三賴四

轉工啦屌，一萬頭fg唔算低，但係你要諗5年後會變幾多。

再唔係未考份政府工先，都輕鬆過你依家。

所以都係個句，睇你個人追求啲咩。

辭啦

唔好講話去考EO，如果你當時去考正苦2A3O位，相信你今日一定pt 33 七萬幾蚊以上，有時讀得成書都要揀啱路行

如果你個啲同學讀埋書, 可能成就更遠更好
唔好咩都癩, 好多野都係人為
有大學收又癩, 冇大學收又癲

不如攞啲時間諗下有咩好做, 點揾工好過啦
你講到你個學位咁廢,
咪改左CV 佢當冇讀過, 咁你起步點就會同當年你堆朋友一樣啦

真 唔好畀華人嘅白領至上價值觀影響
樓主打呢份工 價值高過啲保險佬多多聲

我都係垃圾science畢業
因為冇專業可言，所以做bank算9數

做收銀

要體驗下最低工資
然後寫篇最低工資essay

唔好太介意E一刻既職業
要計劃下自己想做乜先

是但搵份data entry做都好過洗碗啦...

我尼你老母
中文都唔識抵你做洗碗

我夠係讀完大學
Dse 拎住幾粒*
日日都要幫d呀伯執屎執尿

讀大學嘅精粹唔係喺張沙紙到

係睇你嗰3/4年生活有無係讀書以外，把握機會增值自己

同埋社科都出名難揾工，讀書時又有無plan過Grad咗條路點行？ 實會有師兄姐分享過ga

再加上職場無求已經失衡多年

如果Grad完出嚟，諗住靠張沙紙就有好工/ 穩定工請，就真係不太唔現實

洗碗唔係問題
我都係u grad 我返工都係要洗碗
重點係你事業上有冇目標而呢份工幫到你啲咩
加上而家香港個市咁樣
其實唔好太怪責自己 有時都係身不由己
大丈夫能屈能伸
只要你方向清晰 喺呢份工搵到嘢學
繼續增值自己 實有機會搵返方向
加油

講得好，能屈能伸。做人就係咁，不為時勢所重用，都唔應該自曝自棄。

連登幾時變到咁正氣

邊度係可以用大學證書每月提取30K以上

連登喺負能量post 特別正氣；喺正能樣post 特別放負，習慣咗。喺啲月薪post，fg 搵50K 都係soso

你信唔信讀完一樣?

岩岩洗緊野 今晚再覆

香港無乜高增值工種

做來做去都係個d就算啦

讀過書，上游機會係大左，但唔係必然

如果你覺得當年讀書學到嘅野充實到你個腦
已經有好大價值

算啦
做人白手套

唔信
可能opening 係少咗，但絕對唔使做洗碗囉

錯，係香港社會產業少先咁

你廢囉
人讀大學你讀大學，有d人即使係目前呢個時勢都唔擔心會俾人炒，你就要做到洗碗都仲諗走唔走好，姐係你都覺得自己能力上無乜議價能力，先猶豫要唔要走。

腦細萬頭請到人洗碗應該訓著都會笑醒

美國

有咩問題 ? 我曾經窮到做外賣仔 , 嗰時 280 蚊一日 , 又做過清潔 , 夜晚 8,9 點喺北京道大街大巷掃垃圾 , 人工月薪得 5500 蚊 , 嗰時我 22 歲 , 當你窮既時候真係冇辦法 , 捱過個低潮後慢慢搵出路

Why?

我老友
大陸人
大陸原先5000人仔月薪
跑去美國讀電腦碩士
畢業後留美工作
年薪12萬美金

後生仔留乜撚野香港，無前途的

通常咁樣講既人之後一定發奮之後發左達

呢位成功人士可唔可以分享下你既奮鬥最後發達之路?

利申 廢物

美國事但做份工，時薪18美金

一大畢業 打算再搵唔到grad job就出黎洗碗

咪臭係，洗碗好失禮呀？又唔駛好似地盤咁日曬雨淋

但係普通人點過到去

你個名

上面咪講左囉

人工好似唔低
At least 都有萬6，萬7..
真係好過好多人

19 三大理科grad
大大話話都send左50+份cv出去
有得in嘅十隻手指數得哂
最後得一份冇興趣嘅office工
仲要開我11k 諗都唔諗就reject 左
而家做貨van佬+的士佬
係辛苦啲 不過都叫每個月搵到兩皮
儲到錢就讀master轉行

好大連鎖餐廳/茶記 個分店經理都係去洗碗
因為請唔到人無人做
無辦法 飲食業就係咁樣

係其他地方或者會發到達
但係香港就
應該跟住就拎老綜算數

美國收mcs唔低

冇發達 只係過得好過以前好多啫

我同你有類似經歷，之後見工人地問番我工作經驗...番去等消息啦

巴打的士難d近期
讀個保安似安全d

會將失敗賴運氣差就知你個心態錯撚曬，賴完運氣賴學位，似係你個人有問題多啲喎

賣奶茶都有萬6

你唔好去出名既大學咪得囉

唔信

因為係會仲差

有咩所謂，搵食者，又唔係做黑警

我大學畢業自己公司做修樹咪又係要執垃圾

是鳩旦啦
搵到食咪得

Muji cafe?

頂唔順咪做警察

有乜問題？

大學一定要讀有專業執業資格嘅科目
那些關於管理科目根本沒有用
讀了出來跟一個中學生沒分別
浪費時間和金錢。
除非科目出名到能入到 IBANK 每年搵幾球。

樓主唔係做緊醫療行業咩
[杜絕黑心藥房］口罩大貨已經黎到 唔好再食炒價

咁點解樓主唔做心理學家

聽過有人講過學歷只係坐商務同經濟艙分別
到左目的地隨左你自己講出黎自high who cares

你講到咁都證明你唔想做啦 大學畢業咁把炮 有料嘅咪自己開公司囉 喺連登叫撚哂春咁做乜Q 對你繼續要洗碗呢件事有乜幫助？你係有料嘅一係就自己開公司 一係出去搵過份工 記得一件事 你而家係打工吖 唔係做完皇帝吖 柒頭 自己諗啦 呢啲事

你學歷 撈緊邊行

讀文科 社科
唔係專科
除咗玩學術 教書 政府 從政
真係好難諗做d咩
Ngo 人工又得果12-13k

利申 社科人🤦🏻‍♂️

你出去搵份洗碗 都有2皮

照做，直到大環境轉好，起馬仲有收入

真係，唔好話我崇洋，係唔知點解華人先有呢種諗法，覺得你唔係坐Office、唔係做大公司、唔係專業人士又或唔係創業就係失敗者咁。反而外國其實好多後生嘅，打死一世咖啡店工都無所謂，至少我有個外國朋友就係咁。係香港如果你打呢D工，就算你自己無所謂，有可能都會俾D閒言閒語影響到你自己個心態。

唔關洗碗事，好pay咪得囉唔好pay就咪撚做啦

你係做呢啲工㗎啦

話搵就請牙？

十萬一個月請清潔總管咪又係仆過去做

你都幾蝕抵 人地請洗碗都18k
仲要唔少都洗碗機
你仲要頂爛市萬頭都做

唔捱得比你學歷再勁都係廢加油

快撚d洗埋啲碗啦。廚房等着用呀屌你

自己一個係屋企都唔洗碗，你應該要感到羞恥
證明你只係一個被父母照顧既港孩，大學生算甚麼，再過多十年，除左老一輩，所以都會有大學學歷

巴打講得好啱
樓主要睇

我大學畢業都係要拎鐵筆揸勾仔啦
雖然話就話馬死落地行, 大學畢業都要睇路行, 唔識走位你讀到博士咪又係一樣

如果人工ok就個住咁搵啦
依個時勢裸辭你要有心理準備幾個月都未搵到工
當然如果屋企冇壓力就另計

還好啦 我的士係part time 貨van先係full time

無人做邊有碗用，你唔做可以quit 咗佢

ching係美國生活緊？

第二令我最唔甘心嘅係點解而家學位貶值到連大學畢業都要出嚟做洗碗？？？

喂大佬 唔係學位貶值到連大學畢業都要出嚟做洗碗
而係你自己走去做洗碗WO 我唔信除左洗碗冇其他文職工請你

咁唔通我讀完碩士博士 走去掃街 又話貶值到要出嚟掃街咩 人既問題就唔好屈落個社會度

已走佬到美國

社會經濟結構問題

請教ching係透過咩方法去美國？

咩年代大學畢業根本唔係咩啲咩

大把方法
你想移就自己研究一下啦
H1B, EB1, EB2, EB3, NIW, 當兵, 宗教, 難民

做 有條件就轉工

咁美國夠係啦

又唔見美國既大學生無專業工做

冇產業就冇產業

點轉都係死

香港根本死路一條

識人大學grad出黎做飲食 三年升店長
依家都有around 30k

食沙士啦

我又覺得行行出狀元，而家個市咁差就乜鳩都要做住先喇
利申：year 1開始已經喺度儲手套

又唔係真係咁差wo 佢話上個禮拜日都7萬營業額
香港太多懶人唔煮飯

算啦，放長雙眼

擺明間公司想慳錢 水鳩個文職仔去做飲食野啦
樓主又唔say no 又唔劈炮 關社會經濟乜事
遲下慳到叫樓主洗埋廁所 又係度話學歷眨值 社會經濟結構問題咩

30K又點
香港做到乜?

見你骨骼精奇，一睇就知係洗碗好材料，再睇埋你個ID
俾心機巴打，香港洗碗業靠你啦

算啦，香港垃圾

如果樓主一心係飲食業發展就話姐
但最慘係而家樓主想做銷售 白領工 比上司諗埋D縮數要佢頂埋飲食既位
逗住文員仔既人工 去做飲食既野 公司係果度起碼慳返幾千蚊 姐係樓主賺少左幾千蚊

Unbelievable

完

屌那聲讀社科真係哂錢

利申：社科19 fresh grad ，e家都仲返緊pt搵唔到ft

屌你洗碗最少兩萬

有得開心就好開心埋佢，你出撚到黎肯閪定後悔

利申：讀果陣都讀得唔閪開心，日撚日懷疑人生

搭單一問 大學出黎做車房 人工11k

從我入錯系嘅一刻就已經注定我嘅人生不平凡

Expected。
讀社科竟然宜家先知個社會現況，即係讀屎片

其實唔想做既咪辭職囉
咩職業都有下把位

以前做野有個GM係外國大學返黎
有次巡鋪見爆哂場都幫手一齊抹地 洗野
我地都唔好意思 叫佢唔好做

佢話
個個都係咁做 無理由望住大家忙到咁
都企係到高高在上望住你地

其實睇你心態係點既姐

岩 又唔係做狗 做咩真係唔緊要 小弟u grad收工都揸貨車送貨 好搵過你班office佬

做住先姐 又唔係洗一世
唔係洗廁所你仲想點

BBA 仲有一年就要做嘢
唔知點死 呢排真係好迷惘

你呢D咪高分低能, 唔好整臭大學生個名

尼你老母 抵你做洗碗

social study

答讀邊間大學會自爆到咩

收皮啦
係冇得揀呀
明唔明

無乜requirement嘅工宜家先多人搶
因為大把人無工開
正當就得啦 咩都做

走唔到呀大佬 冇錢又低學歷

大學生有撚用咩
咪又係同普通人一樣，從來識人好過識字

一萬頭大把選擇
即使係呢個時勢都係咁話

bbq

兩個月通知期
一聽就知垃圾工， 又唔係咩高職位

唔好以為有大學學歷就有好工 只不過係張入場券
當然有好過冇 但最主要都係睇個人能力同經驗 你有學位 但做嘢可能唔掂 都係冇用 同埋個個都係由底做起 同埋 識人真係好過識字

poly spa?

讀社科做功課鳩吹就叻，同BBA一鳩樣，真實世界跟本就唔係咁run。樓主宜家咪體會到囉，做一年洗碗勝過佢讀四年書。不嬲覺得社科垃撚圾

藉口

間中做下是ok
但日日都咁做
樓主考慮一下轉工啦

你都要諗下繼續留喺嗰度有冇前景㗎
冇就走啦 咁都要兩個月通知

有冇方法幫我

學德語

點睇小學畢業出尼做皇帝？

Why

德語即將開放移民
門檻唔高

Btw我英文一般

但去到唔好求發達
求平靜生活就算

無問題的

我只係想講大學生唔再係天之驕子就算失業/撈得唔掂，都唔好覺得自己懷才不遇，可能自己根本就係一個普通人

大把大陸人英文差一樣照向美國開工

有人社科去左做採購、hr、做ngo文職、考紀律部隊、健身教練、保險狗、地產狗、銀行、老師、讀master 轉做社工

好多野可以做其實，係自己無目標，又唔努力
之後就埋怨自己讀左社科先搞成咁

連登真係好頂癮
一邊有人用大學黎打晒飛機 fg 50K
一邊有人問點睇高學歷低工種
入場券黎遮 有咩好比較

你拎到VIP飛都要識搵返自己個位啦
相反 普通飛都係睇緊同一場show遮

好啊，我掉你香港所謂撈得掂既人
去無金融業無商業既地方
睇你撈得可以有幾掂

小弟愚笨、你講美國定德國開放移民

德國啊

美國門檻比德國高
你去德國高
不過遲下可能美國都得
因為你即將成為難民

唔係講緊美國咩⋯

講緊點樣移去其他國家

職業無分貴賤

只存在於歐美

唔明

現實係有 有錢先係無分貴賤

因為人地打死一世啡店都夠食夠住

撈得掂既人全部讀金融？
大把人唔做金融fg都25k啦，睇你點sell自己姐

Really?

下, 咁你自己都講
關錢事
唔關職業事
我諗大把人討厭臭雞多過洗碗
咪一大堆人做

連登太多睇唔起人既人
人地賺得少又笑，住公屋又笑
啲風氣好鬼差

社科都有分好多範疇
你Major啲咩

去德國讀書再搵工作？

中五 , 29 歲先轉行做工程佬

樓主
就算比你做到份高薪厚職但係唔係你鍾意嘅工種你都唔會開心
做人就係要忍辱負重、騎牛搵馬
用生活養起興趣
之後先至將興趣變做生活
你大學畢業我assume你1Q高
但係EQ低冇用㗎

假膠

所以我覺得藍領喺華人社會好慘
有啲係厭惡性工作 社會一定要有嘅
人工反而仲低過啲冗員工種
俾你揀兩份都同薪嘅你都唔會想揀藍領嗰份啦

考個保安牌喇

咁咪再讀囉 讀夠100個master 咪瀨學歷膨脹 多d人識字對於成個社會黎講一定係好事 只可能對於樓主個人黎講係唔好咁解 搵錢能力同知識掛勾 唔係同學歷掛勾

仲要俾人睇唔起
把口話尊重人地付出勞力換取金錢
其實心裡面一係笑9人當年唔讀好D書
一係笑9人地低LV 低等生物 乜柒物柒 (就算係呢個forum都大把咁諗既人)

Exact7ly 而家d人讀書為口左搵錢 最好笑你讀到書亦未必一定搵到錢

無問題 自食其力

樓主自己都睇唔起自己

算啦，港式思維

25k向香港就算吧啦
狗一樣的生活
仲要睇北京面色做人
人地要你生就生，死就死
同五等公民一樣無分別

利: 我只吃歐美個套，唔吃香港個套垃圾

寧做美國人，不做支那狗

都得

讀電腦囉，好搵工

算啦，垃圾港

人多命賤

人工高學歷都高過好多人啦係成身臭

日本人Abby:香港簡直就是地獄。

大學畢業去洗碗同洗浮山刀手一樣，個腦細買部洗碗機仲好啦，仲請人洗碗

我回想番 用4年讀大學讀社科 所有時間金錢心機都浪費曬。。。比我再揀唔要再讀咩大學 甚至細個用好多年努力讀書都冇用其實

我有偷雞戴 其他同事都唔使用手套

爆你老味咩冇人得閒摷你出黎呀
辭職啦屌

多謝你

Yes 社科唔等如社工 心理學

我都會諗到好頹廢。要洗碗 我中三出社會一樣識洗。。。點解要一路讀上大學出到嚟都係要做番相同嘅嘢

我好矛盾係現在既時勢 應該要照離場 定係先做住落去！ 我當然唔想比我自己禁樣落去。。但現實係即使自己用錢唔多 但都要俾家用兩老 現階段辭職對我來講真係好掙扎

雖然唔可以好似護士社工咁有個牌，目標明確啲
但都可以搵到好多工種

身邊讀社科既人都有好多出路，勁既做左AOEO
又有人考左入境處主任。中間個班就做mt，銀行，進修做老師。最差個班，都有份office 工搵10幾k一個月。個樣ok既就去做空姐

係你搵唔到目標姐

97 碩士Banker 係灣仔倒垃圾都有

一直好耿耿於懷
我都學習緊叫自己睇開啲

你唔相信搵工升職加人工呢啲嘢係講際遇？

明白 加油大家

正能量 謝謝

社科唔係練social skills既實用科

話讀歷史冇用我就唔同意

我讀歷史，讀歷史相當於學習過往既政治，甚至經濟同文化

睇下而家既時事有咩唔係同歷史息息相關
台海問題，中美貿易戰，呢d你有讀近代史都大概理解倒之間既矛盾起邊到

將大學頭腦用喺洗碗
隨時變洗碟大王

出街搵個唔係大學畢業，仲難搵個碩士生
唔需要將學歴睇得太重要

想知你更多情況。我有諗有咩方法途徑可以改變到，但我冇信心再覺得讀到咩master可以令我更有方向

嗯⋯⋯

你讀歷史大學學番歷史系緊係有用
以你例子中學讀地理 大學讀歷史
咁你科地理除左拎來拎分仲有咩用

就當我係受其他人閑言閒語影響 眼紅其他本身學歷低既人，先會覺得點解人地錢同時間冇付出咁多都可以比我獲得更好嘅收穫

就係禁理解

Lm

遲下復課後做私補好過啦

巴打我明
你今年幾歲？

我對地理就唔係咁熟
但係學科同學科之間唔係完全獨立

有個歷史博士youtuber研究古代經濟，如果佢淨係識歷史而唔識經濟又點研究呢

其實跨學科可以帶來1＋1大於2既效果
好似it既knowledge基本上可以泛用到每一個領域到
例如本來純機械既車，變到電子化，變到純電動，甚至而家講緊既自動駕駛，都唔係單獨你識機械，電機，it其中一範就得

當你跨學科咁學既時候，你好可能會發現倒人地發現唔倒既用處
到時呢個用處就有機會大大增加你既價值

例如有咩正既好工係英文夠好就夠？

戴手套洗碗好正常 偷雞戴

之前個同事鬼佬黎
牛津畢業之後喺London做bell boy又咪咁
係香港人太拘泥工種
唔鍾意咪努力揾第份

基本上文科同社科讀黎都係訓練你思維
令你既眼界闊D，睇野比較易睇到個big picture
對你了解社會同世界有好大幫助
睇新聞同而家發生緊既事都可以回溯返個遠因
C. Wright Mills講過當一個普通人搵唔到野做只會見到自己既慘況，但了解歷史同大氛圍就知道社會點樣影響到自己
戰爭既時候一個廿幾歲既人就係隨時送命既士兵，長期經濟不景同產業單一化，廿幾歲既fresh grad就係失業廢青或者日日返工行屍走肉
讀文科社科搵唔到工我明，但如果4年時間上堂都學唔到思維同insight我覺得先係最浪費
所以我Year 4都預左乞食

番譯？ 國際學校職員？ 旅遊業？

樓主係做左幾耐野先？Grad左幾耐？有學歷嘅開始慢慢搵番d admin之類嘅工先？再唔係過隔離睇院校同HA嘅工睇下有冇opening?佢地一直都有opening，而且比較stable。

同埋個人覺得真係做哩d野自己唔甘心嘅，同屋企人講下點樣？btw咩工要成2個月notice

讀完就知點解要乞食

腳踏實地真漢子

做，又唔係作奸犯科，啲錢係你靠雙手賺來

想當年小弟都係每日打兩份工，最後先捱完個學位，宜家叫做爬左上去，份收入都可觀。

萬事起頭難，宜家返緊咩工唔緊要，最緊要係你對追求自己生活果種決心。如果你無左果種追求，諗住就咁洗一世碗嘅話，你就真心玩L完。

無野唔使捱出來

過來人，想嘅話TG傾都無所謂：

揾到好路數當然走，
到左三十想轉行當新人由頭做起都難

你叫中學程度點研究？

你講果d全部都要英文有一定水平先得

你講機械更加要數學好

始終外國公司主導市場

我係支持6年全谷中英數

呢3科係太多大學系既基礎

到中6後再重新學其他系都得

簡單講大學學既野

同中學學既野根本冇直接關係

除左中英數

唉
諗起都覺得煩
同埋我覺得自己性格同行為簡直係個nerd，搵野做黎講比普通社科fresh grad應該難上加難

社科讀完出黎就會理解到點解自己失業

利申 Sociology grad

重點唔係你而家做緊乜,
而係你希望自己將來做d 乜

我讀psycho都算社科其中一範
Ugrad之後做野+pt hd engine，黎緊讀多個engine degree，希望唔洗乞

你諗清楚想做邊行/條路點行先啦
你而家呢份咪當做住先
揾到想做個行先轉工過去由底做起

又美帝上腦

如果不是美國的話，香港食屎了

同意
問心試下去掃一日街道 難頂都仆街 佢地社會貢獻好大 講緊成個環境衛生靠佢地
所以個班外判清潔工嚴重underpay
北歐掃街都講緊兩、三萬一個月 唔會同白領差好多

廿四。你係點樣？

拿
你洗碗洗到變專家，知道點洗先乾淨，咁到時你就可以開公司專門幫人洗碗，到時就揾餐廳外判洗碗比你做，接接下job你間公司就上得市，到時你就係市值過百億嘅洗碗公司CEO，到果陣唔洗我教你點做啦？

識諗 叻仔

老老豆豆 要個u grad去洗碗就真係浪費左d喎

我中五畢業 第一份工6000蚊 不斷咁轉工轉行 多到唔記得幾多份工 而家30歲有35k 唔岩做咪試其他 又唔係做一世

同意中英數係緊要，但我覺得排斥其他學科就有d過份

至少你語文科都唔可能單獨考語文，考ielts題目都會涉及唔同領域，只係相對片面，對某領域既認知深淺既問題

但有d人係對某個領域有興趣，咁樣係咪需要一個渠道去培養佢既興趣呢，例如佢對機械有興趣既，係咪要了解下物理既知識呢

定還是你覺得phy chem bio 文史哲太早起中學學到一個程度就係唔好？

熊仔頭名言
冇人話你唔得, 係你自己話自己唔得

對得住天地良心既, 咩工都冇問題
當然就唔係警甴啦

洗碗人工一定高過文職大學生
20000萬全職喎

咩工是旦有$18？求介紹

PhD做雞都見過，洗碗有乜奇？最緊要收既報酬能唔能夠今你甘心去做！

去華盛頓DC大把

現在做雞都失業

Call centre 做唔做？福利算好，隱定收入，但唔會賺大錢

hktv 4萬一個月

我大學畢業之後都做左成年餐飲，收銀洗嘢執枱抹地都做，之後跳跳下就做到想做嘅野，不過幾時而家最懷念做飲食嘅時光，因為收工就真係收工，而家收左工都未必得閒訓覺

咁可以比3個月時間培養興趣囉

有咪大學再培養 大學要追中學程度唔算話難

你都識講有興趣

而家香港係迫d學生讀埋d無興趣科 純為考試

到大學簡科又簡另一個系

試3個月當興趣班都知有冇興趣掛

俾你提醒咗

能屈能伸

....啱啱移民，定本身嗰度岀世長大?

自食其力 對得住天地良心有咩問題 係香港生活已經好唔容易 堂堂正正打份工就算你做洗碗清潔都值得尊重
人地點諗你改變唔到 但如果連你都睇唔起自己咁有咩計 太多人被華人精英至上呢套價值觀影響

大學畢業是但搵文員仔都唔係難啦

睇到第二句 一直都冇咩運氣 已經知咩事

真定假?
CLERK都搵唔到咩?

借位一問 想做生果檔點先入到行係咪要walk in問

咪係, 唔係CLERK都咁難丫而家....?

你想知啲咩先

我科大數學系畢業,做左五年保安,點睇?而家保安都多人來見工,唔係你想做就做。我阿媽都係做洗碗既,人工最少二萬,仲多過我

其實樓主幾搞笑 是但入左個系 有左大學生光環就覺得自己懷才不遇

「可惜一向冇咩運氣。畢業出到嚟都係做啲閒雜工」
讀工程就話比樓你起
讀醫就話比人你醫
讀ibank就話比錢你投資
讀閒雜科 唔做返閒雜野 想做咩？

依家洗碗都要同大學生爭

做咩零售會同飲食有關?
賣食材之類做埋自家食肆?

我之前大學畢業之後，
有一段時間好窮，要還錢，洗碗都做過
仲要無冷氣，果時諗，點解自己要咁辛苦洗碗，
不過無計，鬼叫你窮乜撚都要做，我試過幫人執屋添 樓主唔好灰心

英文好in好多工都會成功，例如各大公司mt，政府eo，幫辦
interview睇唔到一個人幾多野，你個d思維訓練到幾勁幾勁，內涵幾咁好，interview基本上睇唔到，interview只係睇到你對答同你支筆。
英文好係香港本身就好有優勢。

求其去銀行做無咩前途既back office都15k
有d唔洗商科都做得

所以呢個世界根本唔係多勞多得，亦無所謂嘅善有善報、惡有惡報。

又唔講乜大學，讀乜科。點幫你呀

師兄~!!.... 相認...
工業工程系畢業.... 做左三年保安~!!...
兩年物管主任..... 唔過二萬蚊人工....

大學畢業, 精神有問題二十幾年....
畢左業做隱青兩年..... 之後做保安員...